LIHKG機械鍵盤集中討論區#7

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵的鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤(包括靜電容)都統稱做"機械鍵盤"

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者ge成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤ge壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣ge手感亦非常一致,方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下ge有,打上去有段落感ge又有,好似打字機咁啪啪聲ge亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc.
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce
- *HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
靜電容: Topre

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4
- 87 又叫 TKL / 80%
- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)
- 40% (字母+modifier only)
- numpad / TKP

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

以下由點火石巴打提供

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

留名

大家點睇

方向係指？

可以多軌制嘅
純粹係本身有人提過哩啲提議
可以再加

裝假狗流鳴

【潮文勿認真】

成日笑鳩其他人成千蚊買個鍵盤以為自己好識嘢嗰啲人，根本就係未夠班，自以為是嘅表現。

你比鍵盤戰士界嘅高手揀要Leopold定係Filco，佢完全唔想答你，一嚟佢唔想笑勁你問無聊野，二嚟佢已經諗緊點班塊MecKey Alpha返嚟。

有無啲無咁嘈既keyboard
買左兩年razor聽到開始煩

人手filter

新po留名

Mail day 留名

有咩要求/budget?

冇嘢放出嚟留名

這是不對的

此帖需要更多的J圖

一鍵盤留名

vortex core 40% 幾正，邊到可以入手 ？ Mac 用唔用到

想搵個RGB tenkeyless, budget 大概1000, 有咩推介？

iKBC F87 RGB ?

新手退坑留名

紅色

冇mac

有冇紅色 Leopold 加十週年配色嘅圖俾我J下?

定照用到 只不過無 cmd 鍵？

我見人話照用到
如果想用得cmd function之類就要個咩karabiner elements

lm

Filco茶

將啲"ge"字改返做"嘅"
我有份改呢段,我錯

如果想令多啲人入坑
可能要變成Reddit mk嘅頭post咁
整pricelist
對平價嘢/Gaming鍵盤friendly啲
但個人亦唔希望嗰post充斥Gaming友

係班隻OTD返嚟, ok?

壕
莫非就係你借隻OTD俾魔鬼把玩嗰個

一定要官網買？定香港有代理之類

香港唔見有

支持price list
學reddit個buying guide塞係頭post有啲難
一係分別整個Google doc放資料？

依度討唔討論淘寶?
想入坑買個$200樓下既青/茶/黑玩下, 淘寶有冇好介紹?

見依隻好多人買? 想問下性價比如何?

俾多少少買Magicforce68 或 Tada68

同意 重有鍾意細鍵盤嘅可以睇下anne pro
依家有anne pro專用嘅金屬殼賣緊

冇圖了

係呀，個日仲帶左隻HHKB Pro 1俾佢玩。
同佢隻RF Display拍埋，一打落去已經唔同感覺。唔係45g同55g嘅分別。

頭 post 都已經冇人睇，整個 google doc 咪仲更加少人睇?

Hhkb 好似冇鋼板？

Btw Wealthy_Thief

隔離moon post都冇人㩒條link睇recommended moon啦

一係分幾個回覆post
最開頭先簡介軸體 講下同薄膜有乜分別
然後FAQ 答下常見問題
之後pricelist 俾人睇香港/網上有咩選擇
再post圖 引人入坑？

HHKB成個Case都係膠，個分別應該係Rubber Dome個物料。
Reddit之前都有人研究過，話Pro 1手感好過Pro 2。

我見人話hhkb同rf最大分別係case mount同plate mount
有機會都想試下hhkb 但最下Alt-Ctrl驚用唔慣

開新Post又要講下MD幾垃圾。

我對上一個Drop用左超過一個月先運到香港，期間係德國滯留左20幾日無Update過。我見連越南同台灣都收到件，我就去MD個Support度噪。

佢好快覆我話係Lost in Transit，話會寄過一份俾我。係同一日，我就收到DHL份件。MD又Send左Email問對個Drop嘅滿意度，咁我以為個Case完左無理。

今日MD Support覆我話已經Ship左Replacement俾我，我諗緊覆唔覆佢話個Drop已經到左

到件之後 tracking 應該都有 update 架喎
佢哋點會唔知

佢 send 嗰封 email 應該係系統 check 個 tracking 自動出，所以 support 唔知

個Support應該無再Check就出Replacement，MD間公司內部應該幾無系統。
個Drop唔係好貴，只係USD180左右。但見佢最近成日出錯，Shipping又慢，真係唔多想覆佢

速食文化,最少唔好俾佢哋改變到先
逼人睇頭post最緊要

我覺得DHL同MD同樣地垃圾

佢寄得俾你，法律上你未必有義務要退返俾佢

再貼圖

上次搵Massdrop換Set GMK Carbon佢要我用UPS寄返壞個set返去

佢哋有冇貼番 Shipping?

有
所以carrier先係佢揀
俾正常人係香港點會用UPS

3run

隻黃色真係好正

多謝巴打推介，亦都有睇過 Coolermaster Masterkeys Pro S, 邊個好啲？

太高級，未識貨

Why RGB?

Ikbc 原廠有PBT doubleshot keycaps, 鋁殼, N-key rollover
ProS 就有software set rgb, 膠殼

你自己揀

比我揀FC750

套dasher等到頸都長

唔Delay就9月Ship到香港，GB來講5個月好快過。
識玩一定係買到每個月都會收到少少野，咁就唔覺要等好耐

琴日見到隻18,000 Yen全新HHKB TYPE S JIS無買到，今日想買已經俾人買左。好後悔

每個月都買野

之前覺得d人玩機械鍵盤好無聊，鍵盤打到字咪得，洗乜整色整水

但岩岩係office無意中hi到下機械鍵盤，就發覺我之前既諗法係幾咁錯

落坑

果隻係禁落去好輕&冇乜聲，應該係咩type?

你指㩒落去中間冇咔一下嘅話 線性軸黎
常見係紅軸 要大力啲先㩒到嘅係黑軸

唔該哂，我去淘寶屌隻平野入門先

等睇原來係 realforce 45g

咁你不如唔好買好過

你會後悔 係都要淘嘅話tada68啦

Tada68 之前見巴打們都幾推

唔該哂幾位巴打

呢隻咩價位？

無聊想砌隻40%
AMJ40 玩唔玩得過？

想平平地玩下青軸冇背光鍵盤 又唔想買大陸雜牌 有咩好推介?

KBParadise、自己或搵人砌一隻

originativeco 有 JD40 gb，5 月頭截，有興趣可以去 look 吓
我想砌隻 JD45，只知道 有，不過 Shipping 有啲貴

400鬆啲

岩岩睇左圖,發覺佢冇f1-f11...有邊隻linear又有f1-f10抵屌?冇右排數字都得

一套好細套嘅GMK

有冇巴打有80% keyboard推介？想買黎打機，用左steelserious 6gv2 黑軸好多年。想換個80%

thanks bro

頭 post

ozone strike battle spectra點睇？

你想預幾多budget?

其實頭post幫CLR貼堂好唔好

直接開個post貼CLR相啦

點解要咁做

型

最緊要係多人和應

好可愛

das keyboard點睇?
幾鍾意佢個4 professional, 青軸, 不過聽講個keycap普通
同埋好似都係mechanical keyboard中嘅大牌子

貼其他中低價既靚野咪仲好

唔抵 有啲貴

其實我想咁

Corsair

仲有6.5u 唔知點比較

Razer

Logitech

樓上呢啲相就高汁喇

高汁貼圖

呢個價Leopold fc900r 仲好
原廠厚身Pbt keycaps

紅字為edit 重有冇漏

This one???

應該係

係 不過都係睇budget做人

Leopold冇點諗過, 考慮過Filco Majestouch 2
das keyboard 4 professional係貪佢個大細聲制

同埋abs keycap會有咩問題?

Leopold有得fn + F11/F12黎大細聲 好似係

abs keycap比起pbt keycap 用得耐會易打油 即係個鍵帽面變到好光亮咁 摸落有少少滑
pbt冇咁易打油 耐用啲 摸落"鞋"啲

咁依個點睇
計埋鋁殼個價平少少

The multimedia shortcuts
Fn + F6 Backwards
Fn + F7 Play/Pause
Fn + F8 Forward
Fn + F9 Stop
Fn + F10 Mute
Fn + F11 Volume Down
Fn + F12 Volume Up

好驚d滑晒晒嘅制, 但係真係好鍾意佢個轆
anyways多謝ching賜教

另外想問single shot同double shot有咩分別?

呢個個左shift係2u 唔係標淮既2.25u
除左換keycap會有難度之外都ok
GH60 pcb可以program

double shot中文係二色成形 用兩隻唔同顏色嘅膠黎整一個鍵帽 分別係legend嘅顏色同埋background嘅顏色 整legend同埋個鍵帽個形狀要兩個模 好處係用到好耐之後個legend都唔易甩
single shot我估你指鐳射刻印 用一個模整咗個鍵帽 再喺上面印返個legend 造價比double shot平 因為同一形狀嘅鍵帽都係用同一個模整出黎 但係鐳射刻印嘅legend用得耐磨得多會甩色 隻鍵帽會冇咗個字
有錯勿大力屌

btw重有熱昇華 同一形狀嘅鍵帽都係用同一個模黎整 不過唔係印啲legend上去 係喺真空定唔知點 將啲墨水溶咗落去個鍵帽上面黎整legend 熱昇華都ok耐用耐磨legend唔甩色 可以印多過一隻色/印公仔上鍵帽 pbt膠嘅變形控制冇咁麻煩 但係只可以喺淺色上面印深色嘅墨水上去 所以只有Black on black冇White on black
有錯屌細力啲

左filco abs doubleshot
右filco abs standard keycap

左1 2 pbt dye sublimation
右2 laser 右1貼紙

Dye sub d色食左入膠 整唔走的
另外就

騎士段文好詳細
希望啲圖都夠清楚

同場加映
左Leopold standard pbt keycap
右Filco standard abs keycap

可以明顯見到厚度同texture都好唔同

至於有冇需要換/一買就買啱就好睇你有幾錢budget

Double shot 好似仲有分兩種
一種可以做到close loop
有d cheap嘅double shot
套模冇咁靚就只可以做到open loop " ( )"嘅O字

多謝你啲圖就真 我都唔知我有冇打錯
打錯嘅話有圖睇下都唔會理解得太錯掛

另外加埋上個post出過嘅圖
左邊起: enjoyPBT乳白(無刻), Leopold鐳射刻印原廠(正刻), 唔知咩名薄身PBT(無刻)(垃圾)

enjoyPBT無刻 應該同埋正刻係未熱昇華加legend上去前一模一樣好似係 摸落冇想像中咁鞋 佢個造功以價錢黎講都過得去 成pack入面有一粒鍵帽生咗暗瘡
全部都係"single shot"黎 但係都有高低之分 enjoyPBT造功唔算特別好或者特別差 當平平地換隻色都ok
Leopold原廠其實唔差 唔嫌悶或者唔好似我咁需要用無刻嘅話用返原廠都夠玩
最右邊嗰隻白雪雪嘅 令我明白到貪平都要有個限度
屎忽痕買黎玩下ok 但有心玩靚貨嘅話都係等下GH MD啲團購
諗緊依家MD套MT3 /dev/tty beige
今年summer又有SA Carbon R2

套模靚唔靚唔一定代表整出黎套鍵帽正唔正
俾你揀以下兩樣你揀邊樣?
1. Leopold正刻二色成形 個O係“( )”嗰套
2. 太豪正刻二色成形 個O係冇缺口圓形
太豪有多啲色嘅選擇 但係我會揀1. 因為Leopold

左係大陸常見既Doubleshot abs
見至佢做唔到一個圓圈字

右係Signature Plastic Doubleshot abs

先唔計個profile唔同 單睇兩隻doibleshot就已經見到好唔同

請問邊到買料返黎整
新手想試下自己砌
咁岩又想整個咁細個做marco key

但如果齋講Leopold pbt 同 太豪pbt
個分別真係唔太大 (睇落)

黑色係Leopold 白色係太豪

Texture上肉眼睇就唔多見到分別
字就冇得比較 因為印既方法唔同

同SP既pbt dye sub 比較就見到好似SP係share少少

好似Texture勁之外 啲字都差唔多

呢隻係rama works m10a黎 貴到喊出黎
好似一定要經團購買 miss咗就冇咁
要macropad嘅話 揾隻programmable numpad其實都做到你想要嘅效果
想試自己砌嘅話最簡單一係淘寶 一係揾某位巴打散賣套numpad+acryllic case kit俾你 邊度平啲自己研究下

遲啲改 template 有排搞

巴打你好多keycap下 我入坑資歷未夠深adore下先

加油 我瞓先

平到貴
淘寶 < 某巴打 < 外國網絡商店 ~ massdrop團購 < geekhack團購

X2

岩岩上網search過真係唔平
唔想要numpad咁大
因為我依家係公司用緊poker+numpad
想加多舊細細地幾個制就ok
淘寶有咩關鍵字可以search到

哪有錢，買呢set用一世架喇

唔知你咩budget
但你可以試下search "AMJ Pad"

ching 可能搞錯，太豪無論 pbt/abs 都唔會咁厚身，唔同 row 厚薄有些毫差異，但最厚都唔會有 Leopold/enjoypbt 咁厚
借 reddit 圖：

新手除左要留意 Legends 工藝、材質、厚度，仲有 Profile 都好重要

其實我都諗咗陣 佢右邊嗰粒睇落似enjoyPBT正刻
太豪二色成形應該個屎忽view有第二隻色
佢佢嗰粒個屎忽view得一隻色 應該係熱昇華黎
同埋理論上太豪薄身過Leopold好多
對比返我嗰張圖

佢右邊嗰粒同埋我粒enjoyPBT無刻個厚度有啲近
可能真係搞錯咗

再鍵盤聚出黎研究一下

btw我講嘅Leopold二色成形原廠正刻
係想講呢套

我得鐳射刻印側刻同正刻 冇呢套
重有一套Leopold原廠鍵帽係Backlit嘅
不過聽講已停產咗好耐

Massdrop groupbuy，截咗團
CNC、programmable、連 SP SA keycaps，個價錢其實合理（上 clueboard 淨訂佢塊 pcb 都 25 鎂另加 shipping)

唔急用可以等 MD 再開 Vortex 22 key 團，平啲都有鋁殻

都有 numpad/macropad，只得 sandwich case

考慮成品嘅話 Mistel 就出 Numpad，未知可唔可以 program

mistel未必fully programmable 可能做到remap之類 屋企用緊mistel barocco anyway等佢出咗再講

推

淘寶search "Staryu"
5 key fully programmable
呢隻係我果隻

嘩 有性趣用黎玩音樂game

金屬殼

玩OSU? 買咗畫板未

已有畫板 但未有呢隻hot swappable macro pad

細隻太小眾， 一般都 Arduino micro 加 hand wiring

Techkeys 有 6keys/4keys，計埋 shipping 唔化算

講起又講 MD成日都有Max Keyboard嗰隻8-key macropad 好似依家又drop過

MD Max keyboard tester 唔包 PCB，亦冇 option 加 PCB
即要上 Max Keyboard 買

貼舊圖推post

用過青軸返唔到轉頭

上綠軸

返到㗎

利申：茶->青->電容->紅

Pish

全部都是米皇

綠字回覆

見到d 高球帽圖就好想買返套 不過好貴

Maxkey整嘅SA profile比Signature Plastics整嘅SA profile平 但質素點樣自行判斷 因為我都未玩過 重有MD依家有套Matt3o自己設計嘅high profile 但好似唔係球帽黎

之前上過pimpmykb 睇單一個主鍵區kit 都成80usd
諗過買套filco 出既高球帽 300幾但搵唔到窿路買因為得日本有賣

覺得貴就唔好買。Keycap係消耗品，特別係ABS SA Keycap會好快打油。
SA Keycap我係買來儲，留來同人Trade。有人就買來炒，幾個月前USD180買，到貨就USD350賣。

炒…
我又諗起gmk carbon

我又諗起自己錯過gmk carbon

錯過咗兩次添 等SA Carbon R2算

其實除咗Alvin有冇人用SA球帽做daily driver

公司用緊pbt SA

Keyboard co 賣成60gbp連shipping

見到C記個藍色燒成咁
我大概知道佢喺邊間廠攞LED嘅貨

因為我都中過伏

CLR真係好野黎

C記非RGB唔係淨係得紅色燈架咋咩
有冇C記fanboy講黎聽下

放心 紅色都死

加多腳

鴨鴨 好似呢個牌子無人問津

reddit唔計

鴨要佢貴嗰啲款先叫好啲

鴨仲好過三間大廠

我反而未聽過有人壞PCB

嘩 通波仔

買貴鴨又好似唔抵

貴鴨質素係唔差 不過唔抵

多謝咁多位巴打介紹
續一睇下先

跟著又回到原點
CLR

可一不可再
向真身sa carbon 説shut up and take my money

sa carbon

公司用緊Realforce Hi-Pro

Buy them all !!!!

Why not both?

大家鍾意SA高身球帽 定係gmk cherry profile
兩隻都係abs係咪兩隻都咁易打油架

GMK 冇 SP 咁易打油

Leopold fc750r有隻強國限定嘅春季配色

好似仲係正面刻

GMK

你咁多套

最多嗰個未出聲

咁呢個post可以畫上句號

直接開新討論區

入門紅/青有邊隻推介

Filco

平價
台仔irock?
OZONE Strike Battle?

一千蚊位
Leopold FC750R
Leopold FC980M
Filco Majestouch

岩岩問完marco pad有巴打介紹staryu
MD就有staryu drop 開左
好似係到同我講快啲帶我返屋企咁啦

個drop七月先ship

其實staryu有得淘

我果時淘落黎自己焊埋5粒key&Led都唔洗一個星期
仲等乜

想問係唔係任何keycap都fit FILCO Magicforce 既鍵盤？
仲有 追左成個post都唔係好明key cap既每個編碼代表咩
e.g. SA, ABS, PBT, CNC
新手求教

Abs pbt 係兩種不同材質，目前鍵帽主流的兩種質料。其餘兩個我一知半解。等其他高手答。只知SA好似係一隻model 。

Btw 只要你用既係cherry gateron kaihua 都可以換到keycap 同埋留意自己keyboard 係咪用ANSI

我知
仲研究緊淘寶啲內容

Filco Magicforce用 Cherry MX stem compatible嘅鍵帽都ok 即係個菊花係個十字 唔明可以自己再Google/追post睇下相

SA係Signature Plastics廠整嘅一個鍵帽profile黎 一個比較高身 鍵帽頂係圓形凹落去嘅profile Google字眼: mechanical keyboard keycaps profiles

ABS同PBT係兩種唔同嘅膠 等其他巴打解釋個分別會好啲

CNC係一種manufacturing嘅技術黎 CNC Aluminium就類似係揾電腦控制Aluminium milling咁 通常你見到呢個字會係整鍵盤個殼/Artisan keycaps

等其他巴打補充

SA DSA DCS 果啲都係鍵帽既profile
詳細可以睇圖

我又補張先

PBT plastic
硬 耐熱 唔易變色 成形後易縮水
能使用Dye sublimation高溫上色

ABS plastic
可重新塑形 軟身易注塑成形 易變黃
常用於Doubleshot molding

CNC (computer numeric control)
即係電腦將啲 CAD (computer aided design) 3D file 轉換做coordinate, 去控制啲Milling/3D print machine 跟著黎行
常見係5 axis machine
可以行x,y,z軸 同多 A,B旋轉軸 方便把刀去刨走啲物料

又平又快又抵

佢粒星有啲奇怪 如果2x3嘅話應該吸引好多

講起PBT ABS又係貼圖時間

一般pbt成形後都會縮水
如果啲料愈薄 縮得就愈明顯
兩粒都係PBT但左邊厚身好多
右邊就縮到彎晒

左 PBT 右ABS
呢個就見到注塑成型同雙重注塑成形

右邊果一粒就用左白色既膠去做隻字
Doubleshot會比左邊既Dye sub印字更sharp
但個圖案複雜程度就冇Dye sub咁高咁大自由
Dye sub最大限制係不能印淺色字上去深色keycap

Dye sub 圖案上都可以去到右邊咁仔細
左邊都係dye sub但就見到比右邊冇咁清

題外話 Signature Plastic 造工真係麻麻地

ANSI 會係比較常見既美式英語鍵盤 好似係
ISO 就係英式 下圖就係兩者既分別

如果有錯請大力插

最尾嗰張 之前好似有巴打po過SP套SA Industrial (PBT) 條spacebar拍埋把間尺到睇彎到喊出黎

Filco Magicforce?

淘寶filco 有無伏

冇呱

一係Majestouch 打錯
一係真係指Filco / Magicforce

我真係指緊 Filco 同 Magicforce sorry

落左坑未

Filco 紅軸1200 抵唔抵

原本諗住砌左機先 但忍唔住啦 我已經準備好落注
但自己好心大心細 仲未揀掂
btw 多謝咁多位巴打指教

咩款

104 嘅咪平咗 40
87 嘅咪貴咗 60

Filco / Leopold 上去魔鬼蛇到試完就買咪好囉，除非要工房或個別別注水貨就冇得好講，有售前售後支援比到你，touch wood 有頭暈身㷫係返代理維修保養，但事前踩上銀城先問佢做吓初步評估佢唔會老點你(要夾佢老人家作息時間呢樣係真)
另外我傾向支持本地企業唔想比強國吞食(雖然經已吞ed)，唔係差嗰一百幾十冇飯開，寧願幫襯番自己友

注：打手文。完。

新手搭單問，我都有興趣買flico
見到flico 工房d 款幾靚，例如 Majestouch 2
但計返港紙都要13xx ，係咪淨係樣唔同？

所以如果擇深色既abs 可以避開pbt既縮水 同 abs變黃既問題

係
但淨係個樣唔同都夠哂
買Filco一定係買工房

鍵盤新人 揮個手
鐘意diy特別layout 鍵盤
玩firmware mod function
想問下filco minila有無alternative controller買
只係見過deckthority有人diy

abs 除左會變黃 有另一個問題就係好易打油
個情況就係你套keycaps 會好似有層油咁反光

SA打油loop

啟動

係淘寶睇到有個係賣pcb +鋁殻 + keycap
要自己另外買軸同led
軸個到有啲唔明
係咪有分三腳同五腳
咁得應該買邊一款

工藝好嘅 PBT 可以控制到唔變形縮水（或唔易察覺），如 Topre/PFU、BSP Desko、Leopold、Varmilo

接受唔到 咁即係我只可以冒住縮水既風險買pbt

三腳=plate mount，用於有定位板嘅鍵盤，電路板則沒有限制
五腳=PCB mount，可以無定位板，電路板就一定要寫可用5腳軸先得。但你可以剪咗兩隻膠腳令佢變3腳軸

係咪xx世家之前幫襯過
買kit砌既話
睇下pcb上面
軸體位置有幾多個洞
只有中間一個大洞就買3腳
如果大洞左右各有一個小洞就買5腳
仲有另一樣就係買3腳一定要配定位版
5腳可買可不買

塊 PCB 有 5 腳位用 5 腳軸好啲，穩啲

玩燈既話可以買埋熱插燈腳
換燈方便d

冇記錯用熱拔插係會熄唔到燈

熄燈係PCB控制嘅問題，唔關熱插事

Minila好似冇 87key就有pegasus用

想用minila貪佢spacebar夠短
用旁邊FN鍵方便D

正如上面Ricyuyc講
工藝好嘅 PBT 可以控制到唔變形縮水

其實厚身既pbt縮水就會冇乜/冇咁明顯

E.g.左右邊係pbt 但左邊厚 所以唔變形/唔覺有變形

無錢唔想留名

幾靚，之後睇到個Shipping Date

睇Reddit geek hack 發現佢地po j圖時啲space bar 都係統一倒轉放 係咩trend黎？

flipped space bar master race

手指公冇咁"un"
好feel好多

漆塗果啲好撚靚

唔送集運好難買
要麻煩響日本既朋友

又搬返隻象牙白出嚟撚下

一開始有人話flip咗好㩒啲 個斜度啱返手指公喎
之後全世界一齊flip黎打飛機 係又flip唔係又flip

我自己就唔flip嘅 flip spacebar嘅係傻仔

有朋友去左東京, 叫左佢幫我搵
但成1600 太窮好肉赤

好撚正

用緊DSA flip左

係邊買？好靚

笑咗

用緊 SA 冇 flip

睇Flico工房有少少心動，想問下如果要買係要訂購定有鋪面買？

你套SA Pulse打油未

巴打你個Keycap係邊度搵

喺我個網有

即刻睇Thx

買現成keyboard穩陣d 以後唔砌

睇下砌乜同點砌，套Kit靚又識砌得好就一定好買現成，當然價錢一定貴。一分錢一分貨。
識玩一定睇下套Kit邊度做，邊個Design，PCB邊個寫，用乜料，先決定買唔買。
玩過靚過Custom係唔會再玩現成Keyboard，根本係兩個世界(Topre除外)。

Topre都有人改完slider再改controller
遲啲rama重好似會出hhkb專用嘅金屬殼

新手想問下係咩網

靚既Custom kit真係好貴

Exent

窮賊出下圖毒下大家啦

Exent太大隻 再靚都唔啱我

btw就黎有Duck Lightsaver V3, Noxary x75, SKoG
隻隻都冇錢買 + form factor太大
等各位米皇買完po上黎

自己砌可以用自己想要既野
case switch cap layout
仲有得custom埋function
layer switch mirror swap 連按 長按 macros
實成要搵有alt controller先比到
當然睇個人用途
一般用途現成都好好用
最重要係易配cap
想玩多功能diy就幫到手

好想要Rama隻M65A

馬鹿龍巴打 你啲custom有冇得po黎J下

淘寶d國產會唔會仲衰過薄膜

未玩過想入坑

要淘國產嘅話 呢度啲人會叫你買tada68, magicforce68, anne pro
其他嘅話祝你好運

ikbc poker, varmilo

spacebar 有兩達但係唔明顯
其他就有一部分本身出廠就已經有表面處理嘅問題
但係零零舍舍粒 A 有一達好花，可能係指甲成日刮到?
Anyway 套垃圾我都係用黎粗用

如果 magicforce 都接受點解 ikbc 又唔計埋？

淘既話 magicforce, ikbc, tada68, varmilo, anne pro 呢堆真係最易入手

玩lol用咩機械鍵盤好？

Buget最好唔洗太貴 學生哥想買番個黎玩下
淘寶都ok

因為講漏咗

幾多先係唔叫太貴

睇左淘寶d cm都係好壞參半

定係直接上filco好呢
個全黑側刻字係型

有多少少budget 又免自已心郁的話
直上filco係好既

如果budget 再鬆d 係咪可以考慮realforce

呢個好
唔理功能嘅話，佢同HHKB真係最佳選擇

…咩叫唔理功能
睇樣？

Remap macro之類

其實Topre都有remap/macro 但前提係要自己改controller

呢個前提都好進取
改realforce需要財力同相當大嘅勇氣

明白 所以key cap質量全憑運氣？

睇牌子同行家review

一分錢一分貨

我覺得custom keycap質素會係
wasd ~ taihao << enjoypbt << SP pbt ~ abs << GMK

為太豪平返下先
太豪表面「鞋」身質感同靚字體係佢存活至今嘅原因

所以係 我覺得
買野睇多幾個review冇壞既

我覺得太豪存活至今可能係因為價錢平又多色就真 2017款好似有Carbon Pulse Granite啲色

識玩就玩GMK，要炒就買SP SA。
講靚就一定係SP SA靚，講質素就一定係GMK。

SP SA真係淨係可以攞黎儲唔用得?

用得，不過套Keycap殘左唔值錢。

實有人攞嚟用嘅

我兩隻都有買

套GMK Obilvion 全包要 USD340 加 USD55 Shipping

我就係嫌佢硬要推 iconless mods，GMK 起套新模唔平囉，套 Mods 襯落其他 GMK set 又唔多夾
都係睇定啲，或直頭 Skip 等 SP Obilvion SA

如果我淨係要深色嘅話唔係usd135咋咩
135唔係包埋彩色modifier?

話說我對呢隻banana split有啲興趣
但係佢得plate同pcb 想問下有啲咩殼啱架

The layout fits standard 60% dimensions which will allow the use of standard 60% cases ie. Poker and TEX.

應該一般GH60 case無問題

打衰咗 其實我想問有咩case好介紹

痴線reddit有人幫隻keyboard開生日會

笑到我傻

呢個post有幾多日數得出自己隻board係幾時入手

佢個po一出趕時就見到
我都唔知點解我會睇埋條片

其實之前鍵盤聚一開始好似諗過約M記生日會搞

呢個post有幾多人數得出自己隻board係幾時入手

M記生日會
啲姐姐

m記姐姐: 各位小朋友 今日邊個生日呀
所有人: model m

唱生日歌真係笑到傻左

「我哋一齊唱生日歌，等佢吹蠟蠋啦好嘛？」
「好 」

Fjell 囉，不過好貴下。

FMJ? 仲有冇一手買到？

買唔到啦

依家有隻sentraq殼GB 睇落麻麻地靚
等多幾個月noxary好似出case mount 60殼 noxary好似有啲overpriced

睇下佢隻Top Mount質素點先決定囉，今年大部份GB都貴哂，已經無話特別Overprice。

filco個數字鍵盤FKB22MB好似冇膠蓋, 點算好, 有冇得買

Sentraq 冇亞加力夾層咪好地地囉
未有心水殼之前可是裝上菜殼用住先

Reddit 開 P 開到 server 冧埋

我用塊檔布蓋住就算

真係有

之前見人話淘寶有鋪賣膠蓋, 有冇keyword??

Massdrop set originative carbon抵唔抵屌?

一塊幾貴嘅PCB

照睇隻cap好薄下，唔建議入手

其實都係太豪 PBT 黑同刻

ZealPC RGB ?

Zeal 60? gon?

有冇人試過淘phanteks evolv matx 機箱?
好男人巴打對呢隻箱有咩睇法?
隻case好好j

屌錯post

照回你 ，高質case

同埋正都好似有做

正都我諗都賣成千二蚊部
但係淘既話八百幾港紙
轉埋tempered glass都係九百幾港紙包sf express

我研究緊日常用繪圖板代替 mouse 得唔得呢

no mouse no tablet
only trackball

一千樓下啦

上淘寶睇左個百幾蚊嘅keyboard 紅軸

掉都覺得侮辱咗個垃圾桶

出左新matx版, 你張圖係舊版, 唔好再買

In Trackball We Trust

fc900r $990

MX Master master race

睇就知係Zeal60 R2

Massdrop果set Doubleshot黎 都幾平 我覺得

仲要係PBT doubleshot

張相有明顯色差
黑軸都搞到灰哂咁
實物到手好可能同Enjoypbt隻色一樣

唔係可能 係直頭一樣
咁既價錢都可以一試既

佢睇落太薄，唔想試
寄埋過嚟隨時貴過enjoy
同埋我攞enjoy有批發價

其實trackball 真係無咁傷？

粒波咁靚嘅，利申用Slimblade

太豪 PBT 係 Doubleshot（官方叫碳黑），鍵帽係 PBT，Legends 唔知係 ABS／POM 定其他，reddit 有人 prove 過
Originativeco 同時有兩套 Carbon Black（OEM vs Cherry profile），OEM 嘅係太豪 Cherry 嘅係 EnjoyPBT，已前有一水係主任 dyesub，工藝細緻啲，其實跟 Enjoypbt 同用 Gateron 菜帽作原料

沉左

學到野

冇人貼圖推post

唉

冇圖貼

不過諗緊minivan R4
不過好似貴左好多

影緊相

貴左起碼三分一

今轉嘅色唔抵買

上次mirror finish好靚

原本諗住買corsair k70 mx red, 但見到咁多人話corsair唔抵易壞
咁我想問下有邊隻推薦，個款似k70咁，紅軸，主玩csgo, $1500樓下，

Can't help

sorry, 應該話，好似k70 咁多d額外既鍵可以控制音量，或者有d g1,g2 鍵咁
個人好中意個鍵盤好多制，每次望到咁多製可以禁都會好興奮

控音量嘅話好多鍵盤都做到嘅 不過要用Fn layer
例如Leopold要Fn+F11/F12黎控制大細聲
鍾意多啲制我就諗唔到喇 買隻macropad啦

抹kb

白軸>茶軸

來吧駡戰吧
個post冇人好悶呀

Zealio > Gateron Brown > Cherry Clear > Cherry Brown

垃圾白軸

重口味重彈弓重手感才是皇道
Zealios又貴又唔抵
Cherry廠>Gateron廠

你覺得手腕定手指靈活?

好想試zealios

紅軸
等銀軸到咗先，可能會改觀

我幻想緊會用手掌

講緊tactile

兩樣都用
避免係咁用同一set肌肉 RSI

照插嘴

佢揸開第二D波

CORSAIR

RAZER

Logitech

Ducky

仲有冇野要補充

啪啪啪咁聲 我個手腕扭趕時 轉到某個位會卡住

Buckling Spring: 鬥咩？我都未出聲

法官大人,我無嘢要補充

見到C記啲相我笑咗
唯一美中不足 Razer加返張嘅先至po啲鐵鏽
例如呢張咁 google揾嘅

呢啲要google先搵到

google揾啲review網嘅圖先有咁靚
實物影出黎就係鐵鏽啲相

一定係Render出嚟，呃我唔到嘅

買隻係公司用有無得諗

razer係咪有啞軸

[url]【我剁手都要买的宝贝（斐尔可FILCO104键机械键盘圣手二代忍者樱桃红轴蓝牙游戏黑青茶轴），快来和我一起瓜分红包】，点击链接再选择浏览器打开
請問香港買會唔會平d?

可以平平地試下先
個人唔建議用母指trackball

遲啲拎多隻返公司先
屋企有好幾隻

Kensington / CST 都ok
Logitech除咗已停產嘅某啲model就盡量唔好啦
新手建議Expert Mouse

Sor for 殘體

頭 post 嗰兩間舖

Expert太斜 又大波
用得耐會唔舒服
木星我覺得平平地ok好用

木星啲制太硬 用得耐會唔舒服 Expert啲制好㩒好多 好㩒過Slimblade同Orbit
同意Expert個斜度係唔好 但坐高啲可以減低唔舒服嘅感覺 我寧願要好㩒啲嘅制
手指公fatigue冇得揀

輕輕的我推了

推一推

週末同假期冇人

本來都冇乜人

準備出價格戰打淘寶

.com 個新網頁幾靚

一路學緊PS一路執
啱啱先叫搞掂咗Keycap set嗰頁
其他未搞好

影得幾靚

形象建立嘅第一步

淘寶貨價格戰打淘寶(笑) 起碼整一兩套高級嘢看門口吖，例如GON tkl搭個靚夾心殼加塊淘寶搵人cut嘅黃銅版+防鏽coating再搭啲sticker咗嘅軸，一隻賣二千五就差唔多

有時要知道自己嘅市場定位同目標顧客先係正路
淘寶有嘅就自然要用價格取勝，淘寶無嘅先吊高嚟賣

我目標係導多啲人入坑，初玩機械鍵盤或自砌鍵盤嘅人，呢個post常駐嘅人入到去肯定唔會有收獲，因為我都唔係target你哋

常駐得喺呢度嘅，都係自己搵GB join㗎喇
睇唔起我呢啲初級嘢好正常

同埋要了解返香港人同外國人買嘢模式嘅分別，要班人一開始二千幾蚊買隻鍵盤，鬼睬我咩
做大個pool再講啦

本來無一物,何處惹塵埃

我明你態度係啱嘅，不過無謂只係做啲淘寶低質嘢搞臭自己，因為無論如何哩個價位嘅parts都好難拍得上大廠貨(valimo/Anne之類)

我見到你用亞克力殼係好事，因為亞克力殼平得嚟睇落去唔cheap，平衡桿都一樣，平得嚟手感不俗，塊PCB亦係同價錢入面最掂嗰塊，不過哩啲料砌出嚟同淘寶啲custom唔會有咩分別囉姐係咁講。

總會有出路嘅

我最想係做到自家設計，搞GB或者自己賣都好
努力學緊autocad

加油啦 自家設計可以試下設計啲香港啱用嘅keyboard，你知啦，香港地方窄，啲空間唔夠要向高發展

尋日討論過60%market

希望我呢個「入坑」嘅決定無做錯到

我覺得60%+ Marco cluster幾好，類似vea咁係左邊

多層鍵盤

Redscarf RS78咁款?

Dell Bigfoot

好污糟

與此同時強國客制已經玩到好癲

若然唔係訂咗 TX1800 可能都膽粗粗做白老鼠

Modifier啲font style好似好大落差

係 但我覺得呢隻嘢已經好過三大廠

C記正呀

多行係上面姐，唔使多層嘅

都係果句 以後唔會再搵人砌keyboard
Btw 想問filco 工房keyboard 係咪去日本買平d

由100%嘅6row縮落65/60%嘅5row 再縮落40%嘅4row 你覺得7row或以上有巿場咩
雖然好似呢排啲人鍾意75%又變返6row

香港一定有啦，嗰個張枱都細撚過西咁

我覺得未必，你隻鍵盤打幢太長嘅話都唔係張張枱有位擺，好多人枱面放隻moon再加隻鍵盤都已經麻麻地夠位嘅話，重要加多個row咪真係死得

我覺得60/65%左手邊加兩行macrokeys嘅話都叫做ok，因為好多枱都放得落100%鍵盤，不過問題係唔係個個人都接受到60/65%，可能tenkey+60/65%會好啲？

類似咁？)%0A0&=%2F_%0A-&=+%0A%2F=&_w:2%3B&=Backspace&_x:0.25%3B&=Insert%3B&@=M3&=M4&_x:0.25&w:1.5%3B&=Tab&=Q&=W&=E&=R&=T&=Y&=U&=I&=O&=P&=%7B%0A%5B&=%7D%0A%5D&_w:1.5%3B&=%7C%0A%5C&_x:0.25%3B&=Delete%3B&@=M5&=M6&_x:0.25&w:1.75%3B&=Caps%20Lock&=A&=S&=D&=F&=G&=H&=J&=K&=L&=%2F:%0A%2F%3B&=%22%0A'&_w:2.25%3B&=Enter%3B&@=M7&=M8&_x:0.25&w:2.25%3B&=Shift&=Z&=X&=C&=V&=B&=N&=M&=%3C%0A,&=%3E%0A.&=%3F%0A%2F%2F&_w:2%3B&=Shift&=%E2%86%91%3B&@=M9&=M10&_x:0.25&w:1.25%3B&=Ctrl&_w:1.25%3B&=Win&_w:1.25%3B&=Alt&_a:7&w:6.25%3B&=&_a:4&w:1.25%3B&=Alt&=Win&=FN&=%E2%86%90&=%E2%86%93&=%E2%86%92

好想要

知唔知 Logitech g413有貨未?

你個layout唔錯 66key+2行macro
但係隻2u shift有啲難揾
或者要好似redscarf rs78咁
(standard 65%)68key+2行macro
其實1.75u shift未必易揾好多

Logitech

我成日覺得呢隻野係強國班人圍爐打J用
揸住呢隻野之後話其他強國Custom 有幾差，只係不停話唔係同一檔次但又無解釋

我覺得會有啲崇中嘅鬼佬欣賞呢條龍
不過都係打J用㗎喇

呢招好用

逐條link撳有啲慢
不過呢招唔錯

啱啱食飯 下次轉返[img]圖片網址[/img]

好圖唔介意重溫

以後邊個再問就一堆圖扔撚死佢

網站review寫L記幾好㗎喎

Mouse真係幾好

廢事成條金剛棒咁阻住哂先落url
執好哂一次過轉img

Razer有冇野要補充
好似有d少

好難用圖片表主達手感轉變

宜家啲 keyboard 仲會唔會有 menu 製？之前部 notebook 有用慣咗
定係都係要用autohotkeys

掣

對唔住我打錯

有啲有 有啲喺Fn layer (要㩒實Fn再㩒另一個制)

其實兩個2.25 shift 都唔錯

如果咁會唔會搵唔到掣

啲人好似慣咗有insert同del 同埋個shift有啲難搵

其實Windows default shift f10 已經得
雖則我都同上program一粒喺左手單手打到嘅function layer

想問下兩者有咩分別，一個貴350蚊到

都係垃圾

啲咁嘅支那垃圾都諗住去日森買

齋講K軸垃圾有冇得諗

好彩無買，成千1－2蚊 AZIO個keyboard、差D中伏

係日本住，無計

咁仲離譜
出去買隻 Hi-Pro 乜都屌打晒啦

軸好似轉咗(?)係O廠造

keyword: razer keyboard double typing
除咗將成半分鐘嘅片整做gif 有冇其他方法可以表達到

reddit有人鍾意O廠架 K廠就少好多

K有金銀銅軸

嗰次GB好多水魚

沉咗

返咗大陸上唔到telegram

其實依家vpn翻牆重work唔work
定係block得七七八八

MassDrop又有CST Trackball
紅色波好吸引

之前個VPN過咗期無續
答你唔到

唔好講啦我就黎忍唔到手

藍色靚d
最衰無得就咁買波

新手
最尾都係買左ikbc 唔敢投資咁大
另外買左set側刻帽黎換

但其實我只想要上面個design

真係好靚嘛

我講緊透明波加紅色燈
CST好似係標準枱波size 應該會揾到replacement?

透明嘅應該難搵啲吧

唉唔好煩，快啲搵夠廿條友 join md 咁我就買啦

join完唔俾錢

唔俾錢 join 唔到喎

佢到咗收錢個陣唔俾純粹佔人數

太豪carbon冇fn掣
但今次手感幾好 有嗰種鞋面

佢喺張卡 / PayPal ac 度做咗 authorization，點可以話唔俾就唔俾
除非你諗任 cut 卡 / 棄 ac

揀COMMIT等MD自動出咪得

btw 隻CST仲未收到 係咪可以搵MD再寄多隻

要等銀行過數入 paypal

想平平地買隻茶軸

POST頂果幾隻有少少OVER BUDGET

有無其他好推介

儲錢

二手

好簡單姐，落街買張tap n go剩低唔使教喇下話

有咩慘得過轉左新工
公司用NOTEBOOK
同事又坐得埋又靜
自己又用茶軸都算有d聲
搞到個leopold要留係屋企用

改變呢個風氣
辦公室係應該啪啪聲先開心

轉linear軸 唔bottom out
我啲同事攞住隻lenovo原廠rubber dome都打到好嘈 唔知佢地啲手指咩構造

儲多個月

我 Office 啲同事打廠機薄膜咪仲嘈過我打 QFR 綠軸
我都認為用 Clicky switches 做嘢做得起勁啲

Agger

應該係lenovo問題
我公司啲lenovo薄膜鍵盤打落去好似打字機咁大聲

點睇Ducky 依個牌子？
想買個返黎換case有冇得諗？

Ducky

我今朝發覺自己㩒左兩個ikbc仲要唔為意比埋錢
證明我都唔睇價錢

而家退左錢準備㩒個filco

MD套DSA Miami Dolch幾抵買，Kit齊又分得散

咁唔掂喎
有冇咩牌子咩網有international shipping 架
我依邊得ducky有現貨

幾靚仔喎

呢隻另計

amazon? 我都唔識

唔係 30g 就得

We have just received unfortunate news from Signature Plastics regarding the production cycle for the Godspeed Custom Keycaps. Apparently production did not start as planned in April, and the delivery date has been once again pushed back. This delay is due to the backlog of other keycap sets that are currently on the production line. We do not yet have a revised ETA on the order, but we will relay any information we receive as quickly as we get it. We understand your frustration with these delays, if you would like to cancel your order instead of waiting, please contact Community Support using the “Contact Support” button in your transactions page.

無記錯係SA Hyperfuse，SA Penumbra R2之後先到SA Godspeed。
Hyperfuse好似已經Ship得，Penumbra R2好似出左問題未完成，Godspeed應該有排

Dasher/Dancer應該會更耐，對上重有好多套SA排緊隊。

SP 係咪唔識估自己嘅產能

佢個capacity嚴重不足

錢已袋，Delay幾耐對佢無影響

初入坑 屌左個無線filco再淘左set pbt黑同刻側刻
希望物有所值

有冇人知 tap&go 同 paypal 俾美金邊個匯率好啲?

巴打們點睇corsair k系列
玩下online game,打下字
呢隻冇記錯好似銀軸
但係千幾蚊買個keyboard好似.........

I-rock k60m有無評價？

青軸果隻

頭 post / 前幾頁

又想我哋放相

CORSAIR

甩字同鍵帽救唔到
如果都仲係要堅持嘅
燈嗰度就一係買紅色單色，或者RGB
嗰間LED廠啲藍燈真係唔掂

RGB! RGB!

期待又驚失望既感覺

唯有絕望呢樣嘢唔會令你失望

求下大家 答下我

可能常駐嘅巴打入面無一個人用過

I rock啲嘢好似唔差

睇落唔錯咁 可以試下
利申未用過

初入坑新手
想買個茶軸87鍵既機械鍵盤
係咪LEOPOLD FC750R 最好性價比?
同埋想知邊度有平

銀城地獄道
個人觀點茶filco 做得好d,不過貴d
不過性價比黎講750r 冇得輸 可以試下再決定

如果唔另外買 keycap 同埋唔係青軸嘅話 leopold 係好啲嘅，不過都係自己試下啦

Cherry茶段落感好弱

有硫酸手既話都係揀leopold好

係時候換白軸/紫軸

G茶或者MOD都係唔錯嘅選擇

段落感

FC 980C

一生無悔

我後悔買左FC980M

應該買埋FC980C

不用怕
本多終勝

有啲嘢過咗期就唔係有錢就買得返架

用完hhkb 番唔到轉頭
屋企隻filco 紅好輕又冇feel
是咪沈左電容軸船

點解我仲會過數入 paypal
應該撳錢入落 tap&go 先係

Tactile Feel >>>>>>>>>>>> Linear

唔係架 我覺得gateron白好舒服

Steel Plate + Lubed Linear 先係Masterrace

即係總括黎講 FC750R 屌得過?

係

不過想玩段落感就topre啦

唔該哂巴打

Steel Plate + Lubed Zealios 68g 先係Masterrace

Tactile + Steel Plate ??
你不如做下Research先啦

鋁板黎添

但真係好好feel同鋁板比好唔同

不過算啦我經驗唔多 都係收聲學多陣先

Tactile + Aluminum
Linear + Steel
Clicky + No Plate
其實你點組合都得，不過以上係大部份人同意嘅"BEST" Combo。

> 大部份俾得起錢玩大量custom嘅人

corsair出埋電莖椅
識玩一定買齊一套corsair套裝

會唔會有RGB

BTW 我想問有無話邊度買會平D
定係去番魔鬼SIR度買

魔鬼sir

無知一問
有冇平嘅無線機械鍵盤 細細個唔使有num pad

IKBC G108 紅軸

史上最無印風的機械鍵盤， 純白鍵加純白燈

只係 6xx 人仔

睇咗少少，
但喺仍然會選擇Razer

好行唔送

入門用Razer 都係一個好好既教材

買完再睇我驚你跳樓

Corsair 留名

點解又多左LCR嘅嘢

淘佬anne pro

用緊MX master
唔知點解 睇到你班契弟啲trackball
睇下睇下
又訂咗隻CST

第一次用就用CST?

好耐無用，用番，有幾個key時打到時打唔到

知唔知咩問題？

Cherry keyboard

應該係粒軸接觸不良
換咗佢有機會好返

最無印風應該係全白,PBT,無刻/側刻,Topre Switch

想死唔阻止你

天堂有路唔行 ...

CST 透明波輕啲係咪好過黑波

有得買喎

去睇下先

屌 冇上下左右嘅

60 arrow loop
正式啟動

咩意思

點睇

filco convertible tkl

放假又玩下溝Lube

就係個個都會問上下左右
有啲覺得60%少咗粒掣撳唔到上下左右
有啲會問埋打機點算，然後問深一層，就發覺打機原來係撳wasd而唔係上下左右

右邊嗰兜好可疑

我係諗緊冇上下左右打字嘅話要用mouse撳嚟撳去
不過睇返好似有得撳function key+wasd

PTFE? 9up下

通常係FN+WASD會做到上下左右
有啲可以俾你改位，FN+IJKL做上下左右都得

了解
Feel到跌緊入坑

下次應該答
咁你隻keyboard有冇分大草細草點打

咁樣答佢哋聽落會唔好受
呢句留返答其他麻煩啲嘅人先用啦

透明波 for J & 新手(輕d無咁辛苦)
黑波 for 穩定d

如果唔J又夠力用就黑波

得閒研究下先

香港無得賣？

淘寶(香港)

好啦認真答 好似冇

有冇巴打試過lube topre
用咩lube 比較好

試過krytox thick lube
感覺麻麻

FKBN87M/EB2 同 FKBN87M/EFB2差d乜野

KEYCAP 一個正刻一個側刻

係喎 自膠 冇留意到ninja個字 thx brother

連/舊登機械鍵盤 post 都開咗咁耐啦，其實有幾多人真係俾依個 post 推咗入坑
好似只係引咗一堆本身已經係痴線佬級數嘅人聚埋一齊咁

我都係因為依個post 踩左一隻腳入坑
雖然仲未入手

我都係因為呢個腳踩哂成腳入坑

你隻k70 LUX青軸呢

呢到

全公司無人用嗰隻垃圾

我又po下今日放假啲lubing先

冇錢買鍵盤唯有玩下波波

pre-lube

lubed

砌埋佢

順咗好多 Elecom一買返黎真係好差
bearing用artificial ruby, lube完都未夠完美
不過佢個cup個設計拆螺絲就拎到bearing出黎
自己換ceremic bearing應該唔難

屌 又頭已側添 明明up趕時都冇事

我

推一推
青軸嚟講，大家鍾意Gateron定Cherry多啲？

G

車厘子

想買青軸
1. 有燈
2. 有中文字

考慮gigabytes K85 rgb
$699
我知大家唔推薦
呢個畢直有咩好選擇？

Model F

只係比較青軸，唔講其他嘢

不如等我呢個新手比啲意見啦
我一入到黎就好似見到外星文咁
個個都已經傾到點落lube 既地步
我連lube係乜都唔知。
完全入唔到位討論，因為只係想由最基本入手。
就算入完隻頭版list既board 都唔敢討論。
其實我相信mon post既人多既 係唔敢討論姐。
因為呢度大家討論既野已去到end game咁濟。

其實唔只你一個 我都冇lube鍵盤 未砌過kustom
買咗鍵盤可以留意下鍵帽 平有平玩 貴有貴玩
由平講起 要靚要多色就太豪 重有其他淘寶嘅鍵盤(eg王自如配色乜乜乜)
俾多少少有enjoyPBT 厚身PBT 手感唔差
Maxkey唔識 等其他巴打補充
貴嘅有Signature Plastics, GMK 我一套都冇 等其他巴打補充

中文字難搞啲
考慮下ozone strike battle啦
同樣都係699又有燈

其實唔只你一個，我都無lube過軸（懶）
GMK我得幾套，用返cherry鍵帽高度嚟講手感真係一流，夠厚身打落去個感覺好扎實，色靚，而且唔會好快打到變令面，綜合嚟講我俾GMK嘅評價最高
不過GMK多數無現貨，同埋價錢稍貴（約$1k-2k一套），所以捨得買嘅新手少之又少

呢隻試過都唔錯 又可以考慮下先

幾套? 要唔要我再數多次有幾多套 我重記得

唔使啦
比上不足呀

有人一黎就問啲廢話 CLR 頭 post 寫晒嘅嘢搏屌都敢喎
如果正常嘢都唔敢講嘅話都冇咩解決方法架啦
唔通要唔俾人傾啲高級嘢咩

有時要諗下係咪可以有更好嘅方法去傳達訊息

不過我都知呢樣有好大難度

一句講曬 唔撚好買CLR
買左唔撚好入嚟講
叫撚左唔好買都死要買就自己攞嚟賤

我初玩嗰時有買過C
主要原因係除咗某舖之外，喺街見到嘅機械鍵盤都係咁上下樣，用K70呢啲keyword去search，見到嘅係饍稿嘅正評，我嗰陣唔識分之下唔小心買咗

人總會變嘅，頭post擺多啲CLR嘅伏圖都有用嘅

最撚乞人憎係明知道CLR係垃圾都照買
仲要入嚟話唔撚理
真係祝你粒睪丸變到好似razer啲keycap咁

揾啲新手話題可以討論下
想問下 fc660c 同埋 hhkb 嘅手感分別有幾大
鍾意linear軸嘅人會唔會對topre感覺一般

唔聽教嗰啲要放棄，唔使再回佢
糾纏落去或者扯火只係罰緊自己

鍾意linear軸
Topre個手感仍然俾我良好感覺嘅，不過唔啱我而家想要嘅嘢，所以都係唔會再攞出嚟用

25頁 #605

fc660c 係 topre switch housing mount 喺金屬 plate 上面
hhkb 啲 switch housing 係連埋個膠殼一齊 mould 出黎嘅
好似係?

呢個po係咪得窮賊巴一個有齊曬可以比較下手感 fc660c vs hhkb vs linear軸

660 到底果下會硬啲, 因為有板
同埋個TACTILE 會SHARP 少少
HHKB 到底會SOFT 啲
TACTILE 會相對冇咁SHARP

不過要好留意先覺

始終手感呢家嘢好難形容,好多人都係聽青軸D啪啪聲同RGB效果先開始留意MechKey

第一隻買埋D Fancy嘢唔出奇
但到買第二隻仲中招就有D問題

Brown topre zealios 青軸 玩晒，全部其實都ok
上次去完板聚先專登入咗啲vintage black 嚟玩，又OK喎
咪公司放兩隻，睡房，廳各放下唔同軸玩下囉

我自己習慣consistent手感
公司屋企全部用同一型號同一隻軸

巴打們 小弟個鍵盤就Corsair K70 頭先出左啲問題 想請教下
頭先唔小心教到個Bios制
依家鍵盤㩒esc制會自動當我㩒埋F1-F12制
搞到打機好唔方便 有冇解決方法
都用左年幾 係壞就天日出去買過個算

將個燈較到最大又冇事 咩問題

傻咗咩你自己都話較咗BIOS啦，較返咪得

唔係呀 我較番哂五個檔都係咁 冇較之前仲冇事

呀，試下個software有冇得reset隻keyboard啲setting

個software搵唔到我個鍵盤 可能本身crosair原本個software都唔支援k70

返工用緊Topre Hi Pro
屋企用緊Model M
再之前用過K70就嚟3年

我鍾意回彈感強ge軸體,觸發力度輕重無咩所謂

原來k85是紅軸
Strike battle 又不是104key......

睇漏左104
I rock k60m

hello bros,
新手留名
請問如果$500以下，80%，無燈，倉碼。
有無咩選擇呢？
thanks much

用凱華青軸
魔鬼sir/中央田有得試吧？
我見有時好似biostar個隻keyboard都唔係到到有得試
呢d咁冷門

魔鬼sir有

有無咩地方介紹 可以整？

好似無
一係加budget一係唔要倉頡碼

除咗保養之外，無乜人會肯接呢啲case
唔係自己出嘅貨始終無咁了解，無辦法100%整返好

入場費大概？

btw, 如果唔要倉頡的話呢個畢直買唔買到側刻？
thx

得 $500 就儲多陣先啦

thanks bro，咁如果普通正刻，cherry mx2抵唔抵？
（題外話，如果我痴倉頡貼紙會唔會好on9）

十分戇鳩

印張 Layout 咭仔貼 Mon. 邊囉
想練好倉頡就唔好靠依啲，逼吓自己自然好快記到㗎喇

其實有冇巴打用JIS layout架

知道

唉屌，兩三年前買落 應該過左保 盒都扔埋

即係要報銷

屌唔好玩啦點會要報銷

係無人會奶屎上身啫
可以自己學整嘅

你買粒軸或者二極管返嚟replace咗佢照計就會好返

Cherry G80-3000/3494、1865/1808 冇 Plate 換軸真係好易搞

魔鬼sir 女士9折仲有冇

終於俾我揾到隻Matrix 1.2，睇下係咪好似班鬼講到咁高質

自己用又冇乜所謂既 不過你預應該都好快甩到勁核凸

係...
唔知700樓下有無倉碼呢？
（如果買個平野換cap成本會唔會仲貴？）

Abel 係咪 cost down 量產型號？

魔鬼賣個隻唔係凱華黎。
我入左隻黎打機用
唔捨得用leopold打機

用Leopold打機

用手掣打機

玩LF2就插半隻mistel barocco
加條好長嘅usb線坐喺張床度打機

Abel係量產平價版，無Weight Insert，薄身同用料無咁好，大約做左100隻。
1.0做左10隻，1.2做左20隻。聽人講話質素只係差過456gt同tx1800v1。

Google好似已經有答案

三國戰紀

今日收到Email話Rama隻M65會Delay，應該6月先開始Ship。成400幾隻，真係好難想像點Sort同Pack去Ship

隻嘢個盒大到呢

又沉咗

如果銀行過數到後日仲未入到 paypal 嘅就仆得街

Tap N Go...?

最大問題係成千銀喺 paypal 度
入返銀行又要收手續費

初入坑

唔係少過1000蚊先要收$3個半咩？

Fugu

遲啲借嚟整隻TMX fugu呀

留名睇米王買新野

未到唔夠有米個個禮拜有新嘢買

冇錢買野 推一推

冇曬人

毒撚冇人理

等緊set pbt送到黎

filco邊度買好
amazon?

頭post

去淘寶買隻老翻玩啦，呢隻係我唯一一隻抽出，仲要係無公開Raffle過

係咪enjoy pbt 黎？ 手感如何

係 手感唔錯 厚身pbt用linear軸㩒落去夠實淨

遲下會去日本，想落坑，係咪過去買Filco好？邊到會有得買

不如hhkb

簡簡單單 hipro 啦

Leopold FC900R紅軸 魔鬼sir話冇貨
有冇巴打知邊到仲有得買

連登力量

等佢返貨

轉買 FC980

轉買realforce

rich

我有隻990r黑軸 你有冇興趣

星期一諗住去魔鬼SIR度買呢隻

無線好用？我遲d都打算過去

新手入坑

想入隻60%青軸
1k 有乜選擇

我自己prefer無線

1k左右 有pok3r, new poker II, mistel barocco
或者砌返隻 自己揀layout

屋企用緊mistel

玩得60%1k budget就自訂啦
唔識焊都可以搵人代工

唔好搵人代工 唔差在比多幾舊水買隻靚d

1K Budget就真係買隻Pok3r好過砌，1K買到嘅料唔會太好。

開始儲定錢買 model f 先

痴線
13個月後先Ship，未計Delay。

邊到有pok3r賣
未見過有

Massdrop 隔一排都有團，不過得 RGB 版，勊我憎，所以我貼多啲 Shipping 上 WASD 訂 VP3 Barebones

SP 團都係少跟為妙，忍手等 Oblivion 同 Carbon r2

MD知你要poker開左團

仲有 Slient Black 同奶軸揀

MD 嘅GB無咁好炒。
佢呢Set應該好好炒，好可能同Camping一樣一Ship就已經賺Double

Silent Black 好似用其他物料整，會順過普通Black。
等緊人搞Silent Black Switch GB

想買，但今年已經買左好多Board
$400 一隻又唔算過份貴...

我淨殺佢 1 set novelties 算，唔想助長炒風（雖然已經失控）

我驚佢隻Cyan同Grey會中伏，對上SP出過同類Combo係Chronicler

有冇人可以估計下 Broke_Thief 有幾多身家

竟然出GMK Profile，Set Miami Night 好正

已經有 FC660C 嚟緊套 Clueboard 亦就 ship，依個 Layout 夠喇，雖然 LZ 出嘅的確正好多
反而想要 CLS style 嘅 LZ-SQ，自己都係鍾意 68 layout 多啲

CST L-Trac

已經Order左隻全紅色，同隻特別版Exent襯一對
LZ仲有隻Full Size，不過應該唔會買。
今年買得太多Board，來緊仲有大陸隻Moon 要買

unlocked 喇，唔好等喇

上一個DROP已經Ship到香港，聽日去收件

順便問下
FILCO Majestouch Minila Air Bluetooth
藍牙 67key呢隻點
有冇平靚正推薦

同埋 如果部機冇藍牙（desktop)係咪插隻手指仔都用到（佢有冇送手指仔）有藍牙就唔使用手指仔）

我已經開始諗緊點樣改隻 CST 嘅 firmware

yes
其他選擇咪 hhkb bt，符合晒靚同正依兩點

唔平

其實都好平，二千再另加轉運費啫

好似white fox 連運費都二千
呢隻好似幾好玩 不過未有機會買

60% 好似多野玩好多
最衰打九方逼住用右邊排掣

我見去日本買filco平過香港好多
有冇人去日本買？

咩年代 仲九方

由細用到大，冇得救

倉頡好易學啫

GMK IVAN

邊度買二千咁平

邊度有whitefox買

GH classified
r/mechmarket

請問irock/ozone果d有無中文，thx

咩叫有冇中文？

倉頡

邊度買hhkb bt平？

貼下Jelly Key

普通雞仔

好似叫Minion

唔記得叫乜名

金雞仔，好似得20隻嘅特別版。

粒金雞真係好靚

求包養

玩撚曬

痴線

Taobao

SA Valentine 終於Ship到去越南，應該6月可以收貨。
前後delay左4個月

應該係最多Novelty 嘅SA Keyset

想問下巴打們點睇FC660M茶軸 同埋邊到有得買

魔鬼好似得返青軸啲貨 你fb問咗佢先去

唔該晒 想問埋茶軸黎講FILCO定LEOPOLD手感好D

自己去試啦

Leopold 跟套 PBT 鍵帽正過 Filco ABS
但 Filco 可以換 Programmable Controller

買FC660C啦

Btw 今日買左irock青軸.......

應該唔會伏得去邊

一諗起換鍵帽要 dual 2.25u Shift，當堂打個冷震

好啦啵 ！ 搞到我好想入番套！

淘寶見有隻咩holyoops咁鬼貴既

來吧 其實我覺得白色殼襯我呢套鍵帽會好睇過黑色殼襯 不過求其啦

artisan係咁貴 holyoops好似係鋁鍵帽黎

青軸一定係 Filco

Leopold青軸不好？

好似話係平衡桿問題

等緊idea 23 sale

留名學習

衛星軸與平行軸？

統稱stabilisers

衛星軸係指cherry stabilisers
平衡杆係指costar stabilisers

平衡杆好處在手感清脆，唔使點tune都可以做到好順暢嘅按鍵，同青軸啪啪聲嘅段落感特別夾

買多咗十粒MX lock今次係old new stock有冇人想要lube+搵金彈弓之後加貼紙 一粒，如果唔識焊嘅話可以幫你改埋

巴打們點睇hyperx alloy？

不了

唔好玩啦...買隻正正經無燈ge仲好

有冇手足知呢隻邊度有得買?
如果香港冇大阪會唔會有

仲以為係60%

日本語配列
梅田 yoshi乜乜或bic cam 或pc 咩no.1
呢d度搵
Btw 6月頭去日本 有兩日係大阪
可能搵隻filco或realforce買

我5 月尾都去大阪 想請教知唔知大概咩位置會有？

大板電電街

工房貨好難搵到現貨架

G.SKILL RIPJAWS KM780R MX Mechanical Gaming Keyboard, Cherry MX Brown

呢隻大家點睇

crap

三月去過梅田yoshi同心齋橋bic cam都冇
Yoshi有filco leopold hhkb
Bic cam 得so called gaming 牌子

有冇us鍵 定全部都係日式配列

第一次換cap換左勁耐

相呢?

侮辱Crap呢個字

咁都係正正經經去搵隻filco算

新手上路

sor 囉

唔錯 我之前換無刻搞咗勁耐
揾返同一行嘅profile都揾死
你呢set好似係側刻?

係側刻
不過我發覺根本都睇唔到
同埋想講茶軸對我呢個用開薄膜既人黎講真係幾好 幾易適應

有us 有日式 但價錢唔係特別吸引

我第一隻都係側刻 唔開背面隻腳都ok睇到 練下盲打其實發現都唔係幾需要睇 之後轉咗無刻
如果得一隻手 望到F同埋J制上面兩點都認得啲制喺邊

黎緊去秋葉原買filco
計返港紙先7xx
香港買要1250

抵屌到飛起

可唔可以幫手睇下有冇majestouch2ninja 104key藍色版

俾個型號名我ok?
eg FKBN104M/EB2

FKBN104M/CFB2-AI
係tw網見到唔知日本有冇
日本filco個網見到NWMB02-M-EFB2都岩我口味

btw係想要茶軸

工房嘢 / 限定嘢點會咁易俾你週街搵到現貨
你今日見到有嘅，聽日都唔知仲喺唔喺度啦

工房喺街只有陳列品，無現貨

咁工房既要點買?

仲諗住買隻air....

我上次去計番都一千蚊
你退埋稅?

如果想買茶軸 有冇邊隻牌子/model推介

買左filco

早晨

有冇人講下hhkb係咪真係咁end game

ok la

始終都係stock產品
mod 完 cap, controller, lube 埋之後
就就就算遲下出埋case都係睇下你個人止渴止都幾耐㗎啫
邊有end game

止渴 講得好中
但如果淨係講手感呢
好似都多人鍾意hhkb手感多過leopold(topre)/realforce嘅手感 case mount topre係咪真係好打啲?

銀軸

要嘗試新事物

如果無打算玩Keycap又想用細Board又唔想自己砌，HHKB算係最好選擇。

工房可以上日本filco 官網自己訂製
淘寶應該有代購

其實係鍾意細board 但係又冇乜好選擇
呢排啲GB都係大board

係有啲上癮嘅
HHKB>Realforce
膠case有啲回音咚咚聲，打到落底之後冇plate冇咁硬
好似爆汁食果汁軟糖咁

歡迎踏入custom 呢條不歸路

未上路 反正未有正GB 睇住先都ok

LZ ST囉，不過11度唔係人人啱玩。

我推個 fd 去試 FC980C 之後毒咗佢買 HHKB Pro JP 跟住佢話 FC980C 個手感好啲喎

用JIS layout
980c太大隻我麻麻地

11度真係不了 我用開咁架咋
66key個layout唔差嘅 我每日都用緊
但係最鍾意唔係66key

HHKB聲好D但我有D唔慣45g
之前隻RF係55G

Layout就冇乜野
起碼係Mac我覺得幾順手

睇落去好滑，希望可以快少少收貨

點解無人推cherry g80-3494 紅軸,好好用,$900
新版windows 制係win10標誌同埋係平面

104太多鍵冇位 60%

佢都係自己 set layout (OS software 嗰邊)
實際用到嘅掣其實都只係 40%

靜音紅好似正啲喎（其實自己想試 Silent Black）

冇野了

我都覺得silent black幾吸引咁
用過紅軸同黑軸 覺得黑軸過癮啲
雖然紅軸冇咁易攰 但係太輕冇乜feel

somehow 有啲淫賤

搬左個filco茶返公司一日 覺得好撚正

買多隻擺屋企啦

返工用應該買topre

儲緊錢 見到gmk oblivion好想要 又要儲過

第一眼睇錯左

太豪又有新色

慢慢 屋企少用好多電腦

想買手托多d 木定膠定咩好？

邊間做414咁抵
我買599

大家點睇呢個復古鍵盤 好吸引

又貼下開箱

Trackball

一套MD 送嘅Replacement, 今次無出特別Key

一個菲律賓朋友送嘅Artisan

想知邊間+1

咪 linke 個網囉，係得嗰度先有賣魔鬼sir 啲嘢

係啊linke做緊搬倉清貨，btw比左錢頭先先email個話個賊船耳機無貨

可以無線個隻係要1000左近
我USB ONLY平D

即刻上去望下有咩執先

藍色波係咪輕啲

紅色波應該好正

-28%

介唔介意得閒拆開影下塊電路板
我想研究下個 PIC controller 點樣駁

down 定個 MPLAB-X 黎玩下先 雖然我以前都已經撚過 PIC

岩岩買左呢隻
以為有幾難買 原來amazon 有

佢 ship 咗嗰陣先再講啦

我有朋友係日本 多謝哂你

咁你一早喺工房個網買都得啦 仲有得自訂

我冇日本信用卡 廢事叫人幫我碌啦

今日買左masjestouch 2 ninja 想請教下有冇得set function key

好似要換隻controller先有得自己set?
或者你喺電腦用software set

autohotkey (win)

有無人見到razer個trade in post

razer
RGB!RGB!

我見到有人話佢有Leopold
我諗佢唔會做傻事掛

我考慮緊用隻I-rock 紅軸tradr尻左佢

巴打唔好做傻事

英國巴
香港一隻 filco ninja majestouch red switch
係英國用平野 i rock 青

收到新玩具留名

有無link？

Razer Facebook page

仲諗緊做唔做傻事好

Razer BlackWidow Chroma V2 Trade-In Promotion~ Trade-In 條件:
1.機械軸鍵盤
2.價值HK$500或以上
3.非Razer品牌
4.正常運作;
附合以上條款, 即可獲HK$210折扣優惠購買 Razer BlackWidow Chroma V2 Mechanical Gaming Keyboard. 數量有限, 售完即止. 快D到各門市搶購啦.

500換210？傻的嗎

感覺好尻伏其實

Razer嘅正常運作包壞燈爛keycap同生銹

可能冇人買razer 要揾啲辦法清減啲貨啫
RGB RGB

係Razer個Page見到隻VE.A，套Cap都貴過Razer

如果210蚊買到 我會買

其實razer滑鼠好唔好用
雖然我都有隻貪佢靚仔
不過純粹因爲樣靚而唔係function勁

我寧願攞呢210炆買條miniUSB線都唔會買razer

210蚊買隻razer做下換帽display都未嘗不可

razer滑鼠好似用TTC微動
唔記得有冇某幾個model唔係用TTC
好唔好俾小小提示: 呢啲微動我喺公司啲廠機垃圾mouse都揾到

ottom row換到鍵帽咩?

大家點睇？

Better

今次有銀軸同靜音紅靜音黑

我寧願買md 個鎖匙扣
$20鎂

但貴好多wo 差d咩先？ 其實唔係好想要燈
但massdrop又打死都唔出冇燈

換淨條spacebar

Estimated ship date is July 25, 2017.

係$210“節扣優惠”，唔係$210一隻kb喎。

不如一人拎隻自己最貴嘅上去踩場

有乜問題？

好似等好耐

3個月唔算耐，你睇下Keycap Group Buy已經排到下年。
如果要快就唔好係Massdrop買。

有冇師兄用緊Biostar GK3? 咁平有冇伏？

冇貴野拎上去

我們都是0

最貴唔過1000

V60 Type R

可以 Email 同 KBP 問佢 Quote 價，ok 的話佢哋會 send Paypal invoice
我 V60 Matias Click 都係直接同佢哋 deal

唔係stock嘅嘢，想知佢點估價
淨係塊plate都值錢過隻razer，but 佢又識條鐵咩

有冇人證實到Cherry 啲linear stems retool 過
GH聽講最近生產嘅滑咗好多
睇相比較今年入嘅黑軸比起前幾年嘅又真係好似啲detail有少少少少唔同
不過係咪真係手感有分別就唔肯定，有時佢地都係吹吹地

如果新嘅都改進咗，係咪唔使專登買人啲vintage black

係有分別，會比較順但又未到Gateron個種順。
韓仔個邊有現貨買，我買左300粒Black玩。

幾時搞香港地區第二次 kb meetup 拎出黎俾大家玩下

meetup如果冇野帶出黎俾唔俾去
得stock鍵盤冇改過

唔係邊叫做踩場

最好八月尾九月頭搞

black 都係鍾意 stock cherry 撳到底嗰陣比 Gateron 重少少個手感，如果真係滑啲就好

同埋我真係好懶落lube

屌中伏，razer個個原來係拎舊keyboard 去trade佢減你二百五，唔係部野二百五

巴打揹咗隻鍵盤出街去到先發現?

對，佢拎埋部野開埋單，佢話多謝先生11xx，我呆撚左話下唔係二百幾？
佢都呆撚左話點會

下次睇清楚先啦
最後有冇買到

屌梗係無
成千蚊我買flico唔好？係呀razer，唔係見你部野二百五我先買咋

我頭先咪講左。。。

無追post

4小時前

連埋舊kb既成本，買隻HH香港行貨都得

誇張左，應該唔得

真心成千幾蚊真係唔買razer, 我都係儲下錢換隻flico

諗諗下其實我都有隻full size Filco 擺咗喺度
主要用途喺要黎借比人用，導人入坑，full size 自己真係冇乜用
一開始就整隻GON HHKB 叫人用，個layout太大差別，嚇親人
不過隻Filco啲同事就肯用，用完幾個禮拜之後我收番，佢先發覺番唔到轉頭

1001 開posr

魔鬼Sir呢個時候搞回收，好波

直線抽擊

抽水就真吧
抽得好

做咩冇人推